\documentclass[10pt]{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}

\usepackage{times}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\usepackage{cite}

\usepackage{pythonhighlight}
\usepackage{listings}
\usepackage{setspace}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
%% Based on the original theme by Matthias Vogelgesang

\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}
\usepackage{appendixnumberbeamer}

\usepackage[scale=2]{ccicons}

\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}

\usepackage{xspace}
\newcommand{\themename}{\textbf{\textsc{metropolis}}\xspace}

\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\definecolor{mGreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mPurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstset{literate=
  {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
  {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
  {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
  {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
  {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
  {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
  {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
  {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
  {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
  {ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
  {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
  {€}{{\EUR}}1 {£}{{\pounds}}1
}
\lstset{ frame=Ltb,
framerule=0pt,
aboveskip=0.5cm,
framextopmargin=3pt,
framexbottommargin=3pt,
framexleftmargin=0.4cm,
framesep=0pt,
rulesep=.4pt,
backgroundcolor=\color{backgroundColour},
rulesepcolor=\color{black},
%
stringstyle=\ttfamily,
showstringspaces = false,
basicstyle=\small\ttfamily,
commentstyle=\color{gray45},
keywordstyle=\bfseries,
%
numbers=left,
numbersep=15pt, 
numberstyle=\tiny,
numberfirstline = false,
breaklines=true,
}

\lstdefinestyle{PythonStyle}{
    backgroundcolor=\color{backgroundColour},   
    commentstyle=\color{mGreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{mGray},
    stringstyle=\color{mPurple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
    language=python
}


% minimizar fragmentado de listados
\lstnewenvironment{listing}[1][]
{\lstset{#1}\pagebreak[0]}{\pagebreak[0]}

\lstdefinestyle{consola}
{basicstyle=\scriptsize\bf\ttfamily,
backgroundcolor=\color{gray97},
}

\lstdefinestyle{C}
{language=C,
}


\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\definecolor{mGreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mPurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% UNCC Theme Adjustments %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{CanvasBG}{HTML}{FAFAFA}

% From the official style guide
\definecolor{UnccGreen}{HTML}{00703C}
\definecolor{UnccGold}{HTML}{B3A369}
\definecolor{UnccLightGreen}{HTML}{C3D7A4}
\definecolor{UnccYellow}{HTML}{F0CB00}
\definecolor{UnccOrange}{HTML}{F3901D}
\definecolor{UnccLightYellow}{HTML}{FFF6DC}
\definecolor{UnccBlue}{HTML}{00728F}
\definecolor{UnccPink}{HTML}{DE3A6E}
\definecolor{White}{HTML}{FFFFFF}
\definecolor{LightGray}{HTML}{DDDDDD}

% Supporting Color Palette
\definecolor{WarmGray}{HTML}{696158}
\definecolor{StoneGray}{HTML}{717C7D}
\definecolor{DarkGreen}{HTML}{2C5234}
\definecolor{LightGreen}{HTML}{509E2F}
\definecolor{BrightGold}{HTML}{F0CB00}

% Screamers
\definecolor{Royal}{HTML}{72246C}
\definecolor{Ocean}{HTML}{006BA6}
\definecolor{Flash}{HTML}{B52555}
\definecolor{Citrus}{HTML}{FFB81C}
\definecolor{Spring}{HTML}{CEDC00}

% Serenity
\definecolor{Garden}{HTML}{B7CE95}
\definecolor{Sand}{HTML}{F0E991}
\definecolor{Bloom}{HTML}{F1E6B2}
\definecolor{Clay}{HTML}{B7B09C}
\definecolor{Cloud}{HTML}{BAC5B9}

% Set colors here
\setbeamercolor{frametitle}{bg=UnccGreen}
\setbeamercolor{progress bar}{bg=BrightGold, fg=UnccGreen}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=Flash}

\setbeamercolor{block title}{bg=LightGreen, fg=White}
\setbeamercolor{block title example}{bg=Ocean, fg=White}
\setbeamercolor{block title alerted}{bg=Citrus, fg=White}
\setbeamercolor{block body}{bg=CanvasBG}

\metroset{titleformat=smallcaps, progressbar=foot}

\makeatletter
\setlength{\metropolis@progressinheadfoot@linewidth}{2pt}
\setlength{\metropolis@titleseparator@linewidth}{2pt}
\setlength{\metropolis@progressonsectionpage@linewidth}{2pt}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% UNCC Theme Adjustments %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\title{Electiva Específica II}
\subtitle{Python web}
% \date{\today}
\date{}
\author{Diego Andrés Restrepo Leal\\ \texttt{diego.restrepoleal@campusucc.edu.co}}
\institute{Programa de ingeniería electrónica\\ Facultad de ingeniería\\ Universidad Cooperativa de Colombia}
% \titlegraphic{\hfill\includegraphics[height=1.5cm]{logo.pdf}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Tabla de contenido}
  \setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
  \tableofcontents%[hideallsubsections]
\end{frame}

\section{Formularios}
\begin{frame}{Formularios}
	\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/tree/main/ejemplos/ejemplo_18_formulario}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}
\end{frame}

\begin{frame}{Ejercicio 12}
Elija cuatro códigos desarrollados previamente e integre dichos códigos a su página personal, la información debe solicitarse por medio de formularios al usuario, los resultados de dicho códigos debe mostrarse en el navegador.
\end{frame}

\section{Base de datos}
\begin{frame}{Bases de datos}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Relacionales:} Es una recopilación de elementos de datos con relaciones predefinidas entre ellos. Estos elementos se organizan como un conjunto de tablas con columnas y filas.
		\begin{itemize}
			\item MySQL
			\item MariaDB
			\item PostgreSQL
		\end{itemize}
		\item \textbf{No relacionales:} Poseen esquemas flexibles y son fácilmente escalables.
		\begin{itemize}
			\item MongoDB
			\item DynamoDB
			\item Cassandra 
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{MariaDB}

\textcolor{blue}{\href{https://mariadb.org/}{MariaDB}}\\
\textcolor{blue}{\href{https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-install-mariadb-on-debian-10}{Instalar}}\\

\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
sudo apt update -y
sudo apt install -y mariadb-server
sudo service mariadb start 
sudo service mariadb enable
sudo mysql_secure_installation

#Entrar a MariaDB:
mysql -u root -p
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Crear base de datos}

\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
CREATE DATABASE ejemplo;
USE ejemplo;
CREATE TABLE tabla_ejemplo (nombre VARCHAR(255), correo VARCHAR(255), mensaje VARCHAR(255)) ENGINE MyISAM;

#Insertar valores:
INSERT INTO tabla_ejemplo (nombre, correo, mensaje) VALUES ("Diego Restrepo", "diegorestrepleal@outlook.com", "Hola mundo");
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Leer base de datos}

\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
python3 -m pip install flask-mysql
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
from flask import Flask, render_template, request, redirect, url_for, flash
from flaskext.mysql import MySQL


app = Flask(__name__)


mysql = MySQL()
app.config['MYSQL_DATABASE_HOST'] = 'localhost'
app.config['MYSQL_DATABASE_USER'] = 'root'
app.config['MYSQL_DATABASE_PASSWORD'] = '123456'
app.config['MYSQL_DATABASE_DB'] = 'ejemplo'
mysql.init_app(app)
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]

\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
@app.route('/ejemplodb')
def publicaciones():
    cur = mysql.get_db().cursor()

    cur.execute('SELECT * FROM tabla_ejemplo')
    ejemplo = cur.fetchall()
    cur.close()
    
    print(ejemplo)
    
    return ejemplo
    
if __name__ == '__main__':
    app.run(debug=True)

\end{lstlisting}
	\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/tree/main/ejemplos/ejemplo_19_base_datos}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}\\
\end{frame}
\begin{frame}{Ejercicio 13}
Integre la base de datos del ejemplo anterior con ejemplo del formulario, realice un programa que tome los datos de un formulario, los guarde en una base de datos y los muestre en el navegador en forma de tablas.
\end{frame}

\section{Taller}
\begin{frame}{Taller}
	\begin{itemize}
		\item \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/blob/main/Documentos/taller_02_2023_I.md}{Taller 02.}}
	\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
